有冇人覺得香港人整啲meme好撚尷尬？？？

自從社運開始多左好多香港人學整meme當文宣spread比香港人同外國reddit睇 同埋因為meme性質易理解易有共鳴易傳到出去 但係我睇左成年發覺香港人整啲meme都用撚錯晒跟本都攞唔到本身個個meme既笑點同意思 又唔好笑 有啲睇完直程有啲做乜撚野好撚尷尬既感覺 我自己都唔係咩joke security 但啲接觸開或者外國人見到真係唔知比咩反應好 大佬你整唔緊要 整個meme都整錯真係好柒

以下少量ig見到既文宣meme 基本上10個有6個都係理解錯個meme/整錯 睇完完全唔識比反應：

正皮：樓主啱 香港人啲meme好撚尷
負皮：樓豬低能啲meme幾好笑冇問題

咁你不如post幾個你整既出黎先

條條大路通羅馬

推 香港人可唔可以理解下人個culture先有樣學樣

我就話.........

好似有少少捉錯咗個meme嘅用神

垃圾樓主唔敢回

套戲爛不如自己拍？
美斯踢得廢不如你自己踢？
Ching你呢個邏輯係錯你自己知唔知我身為一個觀眾一個receiever你比我睇我覺得唔好睇唔可以評論唔可以攞出嚟屌？iphone設計得差又自己設計？明星歌到走音又自己去唱

係好多都用錯左個笑點 所以睇到好尷尬😅

香港獨立其實無錯
其他都錯哂

唔熟手啫

但係我比人瘋狂負皮緊唔知係香港人真係咁柒覺得啲meme係咁整定係手足出力整出嚟所以唔可以屌

就算唔洗你整m 你都歸納下邊到錯， 或者外國有咩good example 啦，

人地會做文宣，咁你又做過D咩？
咪撚分化喇垃圾

我覺得大波妹嗰個幾搞笑啊

有好多都係近期既事 懷疑跟本冇理解好就有樣學樣咁做 如果講meme真係台灣整得高質好多

個個都將大量資訊塞入去一張memes入面
同嗰班香港記者問三千字嘅問題就覺得自己問得好嘅思路一樣

做文宣又係度話人地做得差
咁唔通咩都唔做？
一味剩係識批評，又唔見你自己整？
分化撚
拉

連登：屌手足就係分化 手足做乜都唔屌得

咁你又為場運動做過D咩？
分化撚
拉

Sor唔記得左係連登手足做乜都唔屌得 屌就係分化

已封鎖會員 石破天驚權恩妃
有批評無建設
正宗食屎狗

我做過咩關你撚事我話我做得多過你你都唔信架啦 批評下低質meme都唔撚得 同你冇討論空間

但都睇過有d係ok嘅 要d時間進步下嘅姐？

唔覺 都幾好

惡過共產黨

影波果張幾好笑

我冇否認過有唔少都幾好 但係睇開有成一半都用得錯個比例太大 有時可以慢慢整唔好人整佢都整然後整錯晒

已封鎖會員 杜美心
有批評無建設
正宗食屎狗

連登：手足做乜都好做成點都好 屌手足就係分化撚block

好行唔送呀柒頭

呢張都用錯

第一張完全係分化L

不如分享下d 你覺得做得好好嘅
咁好過一味話人做得唔好係咪好d

分化PR五毛狗我屌你老母

9月6個搞手我屌你老母

串完未？咁你想點？

喂柒頭 咁屌得要唔要自己加呀？好嬲喎你 得個屌字自己唔整新iphoneblock

啲人都on9, 參考外國個啲都得啦，香港個啲meme 懶係有自己一套咁，睇落都好尷尬

經典呀
港式meme就係要咁整

未 咁你想點？

啱 meme仲打咁多字
Meme嘅精粹係唔需要任何文字
不過可能因為香港人太撚蠢

香港獨立果張okay
其他唔得

戲當你唔識拍
波當你踢唔勁
咁整個meme 係你能力範圍內啦掛？

分化?
又話兄弟爬山?
拉

同意，依啲先叫高質memes

其實第一張睇完唔知比咩反應
好尷尬

唔夠搞笑 不過唔覺得尷尬囉

但我覺得都整得幾好笑

嗰啲5毛黎
特登整啲低質memes減低抗爭意欲

認真 之前見到有個係抄台灣meme圖唔落credit
仲要㵂水印

中文meme俾外國人睇？

幾尷尬都唔割

係 sorry 我醒唔起連登唔屌得手足 下次唔會開呢類post

文化嘅野要浸
日日上reddit同9gag先會明啲meme嘅意思

其實都錯錯地
個張係想睇meme既人將自己代入揸機個個人度，笑點在於承認自己咸濕/另有所圖
整成咁既個target會變左整比共產黨睇

香港人整既meme特別多字
仲要捉錯用神

Get 到咪得，錯乜撚？

錯乜

做多左，得對波果一句會好好多

咁但係佢整錯左個笑點你都覺得幾好笑....
咁好唔好笑係主觀既 你可以同一張圖笑其他野
咁但係係咪全香港人都理解錯左人哋啲meme 但係同時又要外宣番去reddit

咁想點

整得靚既多多少少
都有收錢囉

唔覺 拉

屌那星批評都唔接受
咁你地又批評政府？

樓主好撚醒咩meme template都識好型好想俾你屌呀

一係抄 一係自己整啲低質既出嚟 樣衰

依家係講緊用錯memes個套路喎
關語言咩事

nice meme!

你貼啲柒嘅冇討論價值喎

冇浸唔緊要 我成個post都係話未理解好可唔可以唔好有樣學樣

呢幾個算係唔錯啦喎
真係尷尬嗰啲你都冇擺

唔同意係尷尬，多數係好累贅好多字同資訊，冇得一click即明嘅感覺
不過好欣賞手足有努力試
次次見到都會幫手share

慳D啦死P牌PR狗

大波妹嗰個有咩問題？

okie dokie

咁講啦
你攞啲啱嘅 再唔係咪攞外國啱嘅memes做下對比
或者你直接指出邊個位錯左 應該點改
咁會好啲嘅

咪係

其實整meme如果唔係為左串自己人，而係為左connect更多人先有用……
呢幾張以技巧黎講就算高質，都唔係文宣材料

Ching都係有學識既人
其實呢個都錯錯地 不過我唔屌手足既心血了

係 乜撚都要tag係邊個係乜野 完全違背meme既用意

兄弟爬山各自努力
你覺得尷尬咪自己整出黎分享囉
你咁樣對場運動係冇幫助架
唔好再分化喇

咁你有咩高見?

其實香港人早就識整meme
只係大家以為一定要跟人地格式先至係meme
事實上，meme係一種意境，唔應該受任何形式限制
賭撚圖，阿源，廖偉雄，其實就係香港人既meme

講緊整memes
幾撚時有話過係整文宣？

笑9渣哥個啲好正喎 樓主唔講？

第一張好似台仔整？

樓主分分鐘自己亂咁整屈尻人

吓咁我攞啲柒既例子出嚟啫 睇到呢度成班話冇問題先發覺香港人都柒柒地

佢已經忠實反映緊香港文化

因為整出黎既meme尷尬而叫人唔好整meme
樓主會唔會覺得好撚尷尬

meme太尷尬會對場運動有負面影響
你助長緊呢種行為 你都係分化撚

話你係分化狗駁唔到?

第一條咪笑9你左膠出賣香港囉
有幾尷尬啊

正

基本上10個有6個都係理解錯個meme

MEMES圖又唔一定SET死一個意思嘅

係我亂咁整我做乜要開post屌自己

笑到樓主請pin

1,2 ok
其他唔係好掂

你邊句見到我叫手足唔好整 我話理解好先學人整 其實連登啲人識唔識字

你都唔係一落地就識跑啦 比啲時間人哋進步吓得唔得

一,佢地唔係美斯佢地唔係大導演,佢地係免費為香港出一分力,你講得岩,你係真係冇資格攞出黎屌

二,評論同埋有建設性既建議係可以既,但我未見到你有貢獻過d乜野出黎

呢幾張真心麻麻 做唔到meme個效果
不過 meme圖咁撚多 不嬲都係好笑先有人記得
柒個啲真係睇完就唔記得 冇討論價值

其實上面有幾個都用啱 我覺得係你問題

咁多meme總有啲好笑有啲唔好笑
仲有你睇外國嘅覺得大部分都好笑係因為唔好笑嘅就唔會傳出嚟去到你喺香港都見到
你做緊嘅根本係一個唔公平嘅比較
完全唔明你屌乜撚嘢
我覺得多啲人試下整meme都係好事

樓主5毛分化撚

你知唔知批評同屌有咩分別

有咩問題

我淨係save左柒個啲 你又要我去搵好個啲 又每隔3分鐘屌我一次唔回應 連登仔真係惡過共產黨

錯喺邊

中晒

去9gag學下野先啦

第1錯晒喎

嗱 呢啲對話就有潛力做meme 啦

啲meme有熱狗feel

有無例子

就咁睇嗰幾幅我同意既 但如果你提到個改善方法既話會好好多
比如話meme要精簡 每個特定meme原本既笑點 點解你舉嗰幾個meme有問題

其實上面全部都用錯 你唔洗急住屌我住 你去search下本身個meme先 我等你

好多一早玩到悶哂嘅meme

全部都錯晒啦 啲連登仔都柒既

Ok la, 同埋meme都唔可以話係文宣作用
因為要本身知道件事有共鳴先明

本身就唔係香港文化
好似喺香港食拉麵都唔會食到日本隻feel

認真 不要對child登期望太高 駁唔到就話對唔住手足，郁啲話分化撚

第二張幾好呀

Ok
建議樓主都去啲subreddit 叫人理解左先好整
Subreddit 都大把shitty meme
根本meme依啲野係個人幽默感既表現
整果個人成品無共鳴咪由佢沉
尷尬既meme都可以變meme

佢個用意係三樣嘢擺晒出嚟 但媒體淨係放大一樣

用錯嘅位就係佢 Zoom 咗香港獨立 呢四個字

自己用腦諗下 Thanks

好多時個問題在於用嗰個唔知通常點用然後無意地以第二個意思或者方法用嗰個template
結果好嘅就尷尬，唔好嘅就直頭唔明想表達啲咩

連登仔之前話玩meme圖
唔知點解玩玩下又變返玩字玩長文

大佬你post個啲meme全部都係中文俾咩外國人睇啊on9

咁又 gatekeep

香港人做咩都尷尬架啦
鬼佬做咩都特別型

起碼改咗少少format，合理返啲
好過其他

上面問錯乜個啲全部都唔柒識meme

希望香港meme文化可以掘起

伍公子一早講過
大家可以睇下佢條片
重點：人哋屌完係有畀建議同改善方法

我覺得你直接比d實質建議對成件事幫助會大d

真，人地台灣啲Facebook memes page +group 好高質，有啲香港人見到又跟風整真係好尷尬
又接受唔到地獄memes

人地奉指整畀你鬧咩
大家係同路人 你識唔識講嘢語氣好啲？

隻馬跑得慢，自己落場跑呀

我地波台手足個個都跑撚出身

尷尬係真嘅
不過慢慢學啦

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

唔講咁多

但係你跟得人地template整 就唔該真係明個meme係咩先整啦
整又整錯咁 鍾意比鬼佬笑鳩你地無知？

認真 台灣啲meme高質好多

建議樓主比小小建議，meme本身係香港唔流行，冇可能一時三刻就有一張100%正確嘅圖

樓主可以係度耐唔耐開post教整meme，或者po吓正確嘅例子

雖然樓豬出發點係好，但係可以溫和啲講出黎。
我覺得手足起碼有嘗試同努力，俾啲支拎同鼓勵，相信第日會整到有神韻嘅香港memes

你好笑啲

即刻駁嘴

媒體唔止放大甚至係扭曲 張meme同原本意思差唔多仲符合現實喎

有冇用錯

我自己覺得啦
出色嘅meme係出最少力得到最大嘅效果
好多時啲人會調返轉
反正會令人困惑

Jojo Wu 嗰啲算係咁啦，間唔中失一次手啫

香港meme。

因為有樓主呢啲人

meme 本身好多落地獄既材料

之前出post 整過啲

jojowu

Agree

外國meme圖本身都好尷尬

咁都好屌

第三張還好

枉第一張仲要係專登畫
結果同大多數人玩法唔同

點解唔俾串自己人？

本身想直接忽略
諗諗下，其實你真係可以屌香港人學整MEME又唔識整
咁我又想知道你覺得應該要點
拿無話你唔屌得架，不過我唔知你咩尷尬，同埋你覺得點先係好
俾啲標準大家知，咪無人屌你鳩屌囉

如果受眾係香港人
文宣接收嘅人多數連 original 嗰張都未睇過
咁跟足原本個 meaning 黎整個意義喺邊?

而家啲零零後俾人屌兩句就放棄

第一張台灣人都明，即係用得啱啦
邊個話memes一定要好笑

驚乜外國人見到唔知點俾反應呀 人地識撚中文咩

搞清楚個概念先
memes做得差其實都冇乜所為
好嘅memes自然有viral嘅效果一傳十十傳百
壞嘅memes咪冇人理
成功嘅memes就會留底再被人學習及傳承

memes依個字本身都係同genes一樣，優勝劣汰

當然，我都覺得泰國網民玩memes係幾值得學習，香港人玩meme仲有差距

用法冇錯，但係唔符合事實
一睇就知係啲冇政治常識嘅忽然黃絲整

你班暴徒罪有應得>>>你地真係咁憎我地？

有好多人話我淨係屌又唔講錯係邊 我攞第二個做例子 佢係 I killed a man既改版：
個meme係個老大威猛既殺人犯同人講自己殺完人所以係度 個細粒佬就話自己犯左一樣好細既錯 法律上係唔係錯 但係文化上現實生活中係好錯 錯到連個殺人犯都驚左佢而企開一邊

呢個改版錯係錯在佢用索帶法律上係冇罪 除非連登仔覺得有所以本身已經用錯 而細粒佬炒股都係冇錯 唔係罪嚟 更加冇比較話邊個嚴重啲 所以用錯 呢個直程可以話錯得最離譜 屈手足帶索帶係罪

鬼仔整呢張d meme都係個人由頭到腳都有字

何謂「原本」意思呢？？？

原本個意思都係人地諗出黎

樓主more 建設性comment嚟

呢個就係 Shitty meme 變好笑嘅例子

香港嘅meme根本就唔係呢啲
唔學鬼佬meme唔代表香港人唔識meme
例如係連登 答案係李斯 即刻駁嘴 津路水炮 更衣室互毆潮文 周星馳電影圖 呢啲先叫香港meme 只係你哋無留意其實呢啲random流傳嘅文化已經係屬於香港人嘅meme文化
你send比鬼佬香港meme 佢哋一定唔知做乜

有啲都ok呀

真係整俾共產黨睇
泛民泛粉同共產黨喺反港獨方面不嬲立場一致

波台狗就波台狗啦 手你老母足

唔明點解memes 一定要係限死某個規則
唔同嘅演繹方法有咩問題
睇嘅人get 到張meme 應該點解讀同意思咪得
雖然上面有幾張係99地 但睇唔到邊忽“好撚尷尬”

諗返起伍公子笑尻香港人
香港無人整memes真係靠晒連登仔
memes呢樣嘢個原意唔知係乜就笑尻人

樓主話香港人整meme麻麻 我認同

但當自己球迷？ 傻撚咗？ 我哋個個都有份踢場波

你覺得其他人唔識入波咪自己入

見到你覺得整文宣/meme 係屬於其他人嘅責任

你自己冇份真係on撚9

整文宣/meme嗰班本身咪同你一樣普通人一個

你以為佢哋特別啲？ 佢哋同美斯一樣有錢收架？

on撚9

的確好多睇完係唔識比反應，好多都係好幼嫩唔知想表達乜野(有時變成為對家助攻笑料).............但係有時好多都係五毛籃屍扮黃玩分化專登整出黎！

/the image gained significant popularity on Reddit as an object labeling meme, often used to showcase important information being ignored in favor of something sensational./

事實上我覺得仲好過原本 擺幾個正面嘢出嚟再話CCP 點樣可以扭曲到反面

但點解要用人啲meme 唔跟咁咪唔好笑同冇共鳴

人哋睇到有不足會指出
咁你又做過咩？
垃圾

入面啲例子咪又係變咗咁用，笑人斷章取義
講真唔好笑咪飛咗佢睇第二張囉
睇你哋一本正經扮meme專家仲撚尷尬啦

才疏學淺睇完都唔覺得有咩問題，會唔會方便解釋吓

利申認同好多meme少尷，但係呢幅最多笑唔出但係唔等於用錯掛

咁人哋整出嚟諗出嚟咁原本個意思咪諗出嚟個個人個意思囉 弱智？

你舉嗰啲例子全部有錢收喎

我覺得有啲 Confusing 但各花入各眼啦

如果要表達啲人抽字扭曲其實有第二啲 meme 到肉好多

駁唔到

第4張ok

其實人地memes 有格式要跟
班人冇接觸過/了解過就自由發揮
自由發揮又唔係做得好又尷尬
自己做錯跟手仲要屌返屌人嗰個

解釋左第二個有咩問題 連登冇得置頂幾個comment 你睇住個個先

話錯嘅會唔會太原教旨主義
傳神得來仲戲謔到現實，咁都話錯？
一定係符合本身嘅implication先叫用得啱？

你get到乜野？

佢得一組字 咁都有得類比？

利申 唔係 meme 專家

都係唔明錯乜

講格式嘅話，你個網啲meme原本都有好多用法，有啲都唔只3樣，有啲都係zoom中間嗰行其中幾粒字

講內容嘅話，香港人係有好多訴求（當然其實zoom咗嘅港獨都係其中一個），但共產黨講嚟講去都只話香港人追求港獨，搞亂國家，的確係忽視晒其他民主、司法、中港矛盾、警暴嗰啲問題，唔肯面對問題根本。

個meme有咩錯？？定係你想話 zoom香港獨立個港獨，唔係曲解咗嘅意思，所以錯？

好彩我乜都冇做過，咁就唔會比話我做得唔好

Btw, 識得笑，其實幾好笑

連登仔就係咁

外國都有人整錯個笑點，外國人都會，更何況唔熟外國culture嘅香港人? 善意提醒就算啦樓主

講得幾中

用下個腦啦 你仲未load到

...原來樓主咁低質

上下兩組字畫蛇添足

緊係中啦 5個都有各自既問題 上面班人唔撚識就話好笑又話我屌手足

求圖

表達左咩意思？

大隻嗰個照講殺人就正常返啲了

樓主真係好撚柒
自己一本通書死腦筋，人地改變用法都達到目的就話人錯

你係分化撚 五毛

第二個好柒，一，三ok

單單部相機已經將對波個句斷章取義左
再加其他野落去咪混淆晒成個idea囉
明唔明呀

外國人無共鳴啫
立意同香港社會有關嘅點解會無共鳴?

同埋你比張外國 meme 我無睇過嘅話一樣唔好笑無共鳴咖喎
再者一張 meme 嘅意義咪又係一個 community 賦予佢嘅
meme 去到一個新地方 無 common cultural background 嘅話佢根本只係一張圖

個人愚見
Meme 嘅意義係應該由一個 community 嘅人共同賦予嘅
而唔係外面嘅人話佢係咩就係咩

伍大師行得太前

係 呢個改版係大隻個個都可以改字 咁就出事

臭蟲論

覺得大波妹ok 其他唔多掂
但1 2都叫meme咩 我個人會叫佢做插畫多過meme

整嗰位應該以為有反差就好笑 但個笑點係有反差得嚟嗰樣嘢係真係仆街行為先得

當然如果有人整到本土 meme 唔使參考外國咁當然更好

1 係meme嚟 班柒頭加鹽加醋整到咁 你去自己search下template 會識笑

好多圖都係Cap落黎
做「創作」

對同一個圖像 有唔同嘅詮釋方法/見解/解釋

到底有咩問題

佢哋本身唔識用咪發爛渣屌人

用番個好少少既例子啦係樹講logic睇你comment真係好撚尷

比埋例子你啦
你去明哥拎個飯，屌個廚師煮得難食，廚師叫你落場自己煮

咁有無問題呀？

弱智仔學人講logic

我諗到既例子係大隻嗰個講殺咗人
細粒嗰個講食pizza加菠蘿
咁就match曬張圖

marco yeung啲meme好好笑的

依家做乜都出紫旗 你係咪好開心

咪理佢地啦
有dmeme質素係真係要改善ge
但唔會屌

呢個都幾中

我都覺你既例子係有用錯meme，但見你d咁撚on9既人所以要屌屌你

聯想唔到係邊個meme
可能我平時唔係太留意
多謝巴打解答

樓主自己八股主義囉，格式唔啱都有得屌

漏左

係可以改善
左膠鐘聖雄嗰張我覺得可以改
維尼：民進黨政府偽善
然後姓鐘條柒頭即刻撲出嚟大嗌：係啊係啊～佢哋收留嘅呢5個偷渡港人而家喺台灣好慘啊
覺得劣改唔好屌我

有啲其實幾好笑
渣哥半杯水同單車圖
不過嗰啲唔係國際線唔屬於討論範圍

啱呀
講馬佬唔跑得快過隻馬邊有資格講馬

係咪呢個，後兩格唔一樣個意思完全唔同哂

... 覺得我認真覆你係浪費時間

樓主：有無人覺得香港人整啲meme好撚尷尬
因為整文宣而接觸memes冇耐嘅手足：

第二張圖原圖第三格有"dude wtf"字眼 (原圖：)

但係炒股真心出唔到個"wtf"嘅震撼效果，所以都係failed meme

一碌鳩打一船人
香港人就係廢
香港人唔好整memes
香港人好撚瘀

呢啲就好笑喇

我覺得只要好笑就夠啦 無必要拘泥於原本嘅意思
但如果港版meme低質過原版嘅話 就值得討論
而樓主係#171就舉例說明左一個值得學習嘅case

本身整meme就係想串鳩人

同上面屌鳩我班柒頭講

咁講啦
好似呢張其實冇跟過個template 都俾人明到個意思嘅
真係跟template 嘅就理解咗個template 點用先
好多時呢啲template 俾人用到一望個layout 就知要點睇
你唔跟人地個template 個用法夾硬嚟嘅話好易俾人睇到r r 頭
睇到個meme 唔係即刻get到個意思其實你個meme 就失敗咗

2 4都啱喎 好唔好笑叧一回事
2係串原來買股票仲大罪過拎索帶 當然個對比可以再多d
4係講香港人有好多demand 但中共就點都要focus落港獨度

香港人玩到政府回應更衣室毆鬥潮文都叫唔識玩meme
你地將meme個scope縮到玩鬼佬萬能key=識玩meme
而家出面買錯ps5潮文已經係流傳左十幾年既本土meme 有無人入去話篇野cringe?

獻醜，我真係唔撚識

終於明白點解會有伊斯蘭啲原教旨主義

第二張幾好

你鍾意以你嘅見解，底褲當帽戴係你嘅自由，人地都有笑你嘅自由

啲meme除左你自己嘅見解之外佢本身有一被大眾熟悉嘅意思

你用左人哋流行文化嘅template
但係又用錯，人哋咪笑鳩你用錯囉

一係你自己從零開始畫一張，咁人哋最多笑你九唔搭八，唔好笑

岩，香港meme其實一直都有喺高登連登存在，仲要發展得幾好

只不過係有啲連登仔格硬改鳩人地嘅meme，又唔明本身個意思，咪柒囉

香港潮文香港文化香港傳落去再改版有咩好cringe 但係meme係外國文化香港未明就改版然後搞到唔好笑同失左神咪cringe 唔明？

Touché 都幾好笑 但唔係好切合到個情況 因為我係被人 Quote 嗰個

唔錯

被人起鋼*

真,對波畫得正咪得
咁多個女主我最鍾意呢個

唔係咩叫攬炒？
冇話開唔開心，因為預咗
你冇預計到會岀現今日嘅局面？
係咪以為上網9up下，叫下口號就有民主？

你知我講緊佢地改外國個啲meme就唔好自己攞新論點嚟拗啦

睇番原圖反而覺得第一張幾好
更加明嗰記者幾仆街

我覺得樓主四個例子入面，除咗2,3嘅對白有改善之外，其他都未至於尷尬

唔覺得meme係有必要死跟template嘅格式，但包含樓主入面有幾個嘈得最勁嗰幾位喺呢個問題上都係矯枉過正

你用拎飯呢個例子咪又係錯

幾時有主動拎免費野？
行過聞到臭唔講得？

淨係列出唔好嘅？係因為搵唔到一張你覺得係好嘅？

但最尾嗰句發言，我睇完之後就正正係麻雀仔咁樣

香港人整meme限死左係政治野,所以發揮唔大,明明唔岩既都迫住塞入去

行過條街有陣屎味有錢收啦掛 又唔屌得呀？又唔見我去自己洗街呀？

Can’t help if you’re annoyed lol 佢真係畫蛇添足喎

咁我都係批評吓 我又冇佢以後咪撚再整

樓主5毛 大家唔好再推

第一張已經錯得好緊要
用左人哋張圖但係完全冇左個笑位

你覺得呢個係meme?

咁唔見你咁做個重點就係唔會咁做吖嘛傻仔 自己駁自己

係樓主自己話驚俾外國人睇到

樓主講真話又俾人負評話熱狗分化撚
咪都係道德撚玻璃心

連登係咁架喇 600負了

咩叫meme

Share一下高學歷廢青巴嘅教學文

我係一個喺4chan浪費咗12年光陰嘅廢青，對於「香港人文宣唔識玩meme」我有嘢想講。

咩叫meme係外國文化 "meme"一詞只係近十年外國首先有人提出既詞彙用以統稱呢d透過文字影像短片媒介流傳爆紅既網絡文化 以前講既潮文潮語 阿源cap圖都已經係香港既meme
基於呢個定義，有人話"香港人唔識meme/香港不嬲無meme文化"呢句就根本就係錯
你想講既係:香港人唔識玩外國果種template/ key context圖

結論：

連登40%既人識分是非對錯
60%：我係香港人！我係手足！香港人改人meme比香港人睇有咩問題！你屌手足分化撚 block

香港人唔做足100分會被人鬧
講英文講錯少少都屌
攪到個個唔咁講
國際線無人

我覺得有好過無
任何野都要試

笑撚死
食免費飯點解唔可以屌啲免費飯難食?
有心幫人同食物質素差有咩關係?
同路人有心做嘢但係質素差唔批評得?

How and why?
警暴同民主自由都有focus嘅價值
但最後都係影住對波但斷章取義

Template本身都係由人定義姐，咁點解有人喺圖上加上新嘅定義而又冇違反本來嘅原則就係畫蛇添足就係錯先？

呢D咪原教旨主義囉，仲要係講緊一張二次二次創作

資訊量大少少唔代表畫蛇添足，我覺得加上去仲有層次咗

問題係嗰幅圖本身有佢反諷意味
係諷刺啲人「淨係」睇到一part細節，忽略其他「重要」野
而家咁放就變咗暗示香港人唔重視其他野

以前高登d meme圖好有地道文化

依家d meme硬係有種cultural appropriation既感覺 柒得黎又尷尬

少數香港高質meme

連登仔覺得呢啲都係memes 就知道無得救

唔覺得尷尬
同埋我覺得唔需要同其他國家語言整嘅meme比較
正如你唔會攞港式羅宋湯同俄羅斯羅宋湯比較每個文化去到唔同地方都有新詮釋

如果同路人整得唔好 應該比有建設性嘅意見 鼓勵佢做得更好 而唔係取笑囉 下下咁鬧法 邊個仲敢整meme? 做人正面啲啦

meme係共鳴產生幽默感
邊個話一定要笑得出先叫有共鳴？

都係嗰句，樓主舉呢堆都係有改進空間，但不至於shit到尷尬囉

你分化你熱狗你五毛你pr公司

一啲都唔幽默喎

呢張堅係整得好，仲要好有本土味

我覺得屌唔係問題

問題係一味得個屌字

你用得人地文化個meme template
唔理解好個template 先用同啲唔尊重人地文化嘅蝗蟲有咩分別

笑左出聲

咁清道夫係有糧出喎 你噏乜

Agger 不過唔駛個 Title 會再正啲

家下又唔係我出post屌人比人屌番 做咩姐你

台灣記者果張差
其他ok

唔尷尬囉好未？
我點睇一定要同你一樣？
我fb見到嘅就係台灣人都有endorse呢個scene畫得啱

第二張應該到翻轉，因為原意係個老野唔講道理

咁得閒你咪落去明哥度繼續聞下再屌佢

咁你係咪覺得香港人攞Pepe做抗爭icon等於蝗蟲
日本人整日式咖喱係咪唔尊重印度咖哩 係文化蝗蟲

比人屌到語無倫次好撚尷

後面個meme第二個意思嚟
eg

殺手：
cctai：
殺手：
cctai：
殺手：有冇人覺得香港人整meme好撚尷尬？？？
cctai：分化拉

利申 外國人都成日整啲唔好笑嘅meme，全世界通病唔關手唔手足事

我係覺得即係好似你quote偉大啲句子quote錯咁 你一係就唔好用 一係就唔好用錯 用錯好尷尬

That’s pretty funny

Dead meme tho

香港網絡唔流行MEME文化
普遍人都唔明原本MEME張圖既意思
再格硬套香港既野落去就變得幾老尷

殺手：搵人Victim：匿埋殺手：？？？殺手：五大訴求Victim：缺一不可

好似有人整過

竟然咁撚多負皮
好心佢地認真理解吓呢d常見meme 先抄啦
唔係求其抄format 填d字落去就得
一係就自己整d original meme都無咁柒

好笑先多人share
外國差個批少人見到姐

我好肯定外國人見到唔會覺得唔尊重
定係你係外國人？

唔係唔流行，蘋果嗰啲都用啲template，pepe都散播得幾快
問題係好多人唔知某啲meme嘅由來，有時格硬用

尾2果張香港獨立有咩問題

btw

你po果啲全部都係中文meme

受眾係香港人

有香港人覺得好笑就夠啦

香港人真係唔太識撚meme
附上小弟之前整落嘅meme

you need more examples

唔會唔尊重

不過見到有班人亂鳩咁用，會覺得好撚柒cringe姐
你試下po呢啲上4chan

不過如果呢個係你selling point咁都ok嘅

我都覺得樓主用香港人地圖炮係摟屌

All credit:

利申: fans

第一第三張真乜唔掂
其他一般啦

meme 不嬲有汰弱留強既意思
你post d 反面教材做乜

原來係咁

囚犯嗰張都仲係尷 LOL 真係咁難用咩

睇你個對像係咩
係香港人嘅， 本土大把高質嘅template
係鬼佬嘅， 你個堆野同人地用開睇開理解開嘅方法都唔同，跟本唔明你想表達咩
同埋老實啦，呢啲錯嘅方法可能真係會整個個先會咁錯
啫係話個meme 得你明，其他人唔明，咁仲係唔係一個meme?
meme 嘅重點係一張圖一眼唔使諗就表達晒所有野

好似呢個咁（呢個係個meme 個源頭嚟）， 就係講緊明明有其他更重要嘅野， reddit 班友係都要focus 響野「雞毛蒜皮」(當時鬼佬係咁睇），多人有共鳴先會變做一個meme,一個template

咁的確係好多香港人依期先開始上網
又有好多人唔識衝出嚟柒
點同我依啲網絡老屎忽
我都認同要正視一下

我推薦呢個twitter account

整得幾好

Format都用撚錯

掉轉都錯,同埋最多用錯meme就係呢種見圖塞字

睇下面例子希望有人明點錯法

被害妄想症

想試下好簡單
將上面其中一個俾人話cringe 嘅放上reddit
上到個個subreddit 嘅hot 嘅你個做法咪冇問題

我負評錯左你 sor

Sor我柒咗

第三張唔係咁用

第四張直接武漢肺炎仲好

你可以喺一張 meme 加十個意思 亦可以加一個意思

我覺得 一個意思簡單直接好笑
你覺得 十個意思扭橋燒腦有層次

有咩好拗？唔關教條事

咁樣accurate啲

畫咩姐，有一部分都係影片/電影/照片，Cap落黎
根本個意思就係自己賦予嘅
第一個賦予意思嘅人 之後嘅人就要跟佢？
我覺得冇需要囉

不過你地覺得係咁就係咁
記得屌大力D或者自己整幾張黎做文宣

香港人上4chan一定俾人spam天安門

好好笑喎，又中point，你做咩成日質疑人哋整得啱唔啱，明明外國memer好接受evolve啲meme

「咩邏輯！？」好有細個睇 Keroro 軍曹啲吐槽 Feel 但形形不入

我冇話佢唔啱 係尷啫 其他都好

另外拜登嗰張冇 Title 同個感嘆號好笑啲

格格不入*

屌班中學雞走撚哂火入魔

我就話⋯⋯

呢句我覺得係唔識譯啫，前三格好正respect

套戲爛 拍戲既演員 導演 全部都會檢討下套點拍好d
美斯踢得廢 佢會去練好d下次踢場好既

而你 同出文宣既人 都係香港人 你唔屬於觀眾 你係屬於香港既其中一人 文宣 係幫助世界各地既人了解香港問題

定係你想講 你係香港 只屬於觀眾既獨立角色 所有香港既野同你無關？

好harsh呀你

無乜問題既，不過尷尬囉

你第一個point valid嘅，大隻佬應該代表真嘅罪名，但有索帶就唔應該係罪

第二個point唔valid，因為插畫家應該係想借「咁都入到罪」嘅荒謬性，去講唔應該鳩拉細價股人

但我同意可以作得好啲：
例如將大隻佬變成殺人犯，細人就犯咗貼文宣/藏觀星筆等

重新睇過啦

你又整啲出黎切磋吓~

memes既野不嬲都係自由創作，好既自然多人睇，唔好睇既就沉底。無需要拎啲差既出黎鞭屍

表達到意思就得啦
meme文化由西方帶起，去到第二個地方在地化又有咩問題

即刻要出黎駁嘴?

可能依家啲零零後唔識睇英文啦

啲人根本唔撚明將啲meme或者文宣整到好似一輯教育電視咁係唔會有人想睇

淨係圍內打J，見到呢班人咁易滿足就覺得尷尬

利申：熱狗5毛pr sir

幾好

meme就係要有冷嘲熱諷，但呢樣野往往就係連登仔最討厭既野

咁樣？

咁你一開始指出哂所有問題

會唔會好過你就咁屌好尷尬？

再望過

整memes又唔係咩專業嘢
偷換概念

創作都有分啱同錯

其實有意見從來都唔係問題
大家都係想做得好啲 多啲人關注香港
不過對同路人一味冷嘲熱諷就唔係一個好方法
不如你分享下你覺得點樣可以做得好啲
我地再一齊討論下

以為創作唔駛講邏輯

個世界觀點癲都好都要有一定邏輯啦下話

你逐個meme解返context點用再出過個post啦
真係唔熟，根本唔知錯乜

用meme就唔叫創作啦

我覺得唔差

硬係格格不入
柒到禁耐以嚟都唔敢睇，唔覺意睇親都打冷震加老尷

整MEME嘅人係唔係都係咁正能量?
咁嘅性格好似好輸蝕

做錯左咪教囉
佢唔識你識咪教佢囉
唔通第時去到英國又要話人唔識講英文又要講好尷尬咩
就係因為d人驚整左d文宣出嚟比同路人屌先無人敢整
香港人都好多玻璃心㗎咋

文化係流動既 講得通咪得囉
唔洗一定要教科書式咁拾人牙慧掛

藝術依啲野有人明有人欣賞有咩問題
點解一定要你嗰套先啱

係咪應該叫二次創作

都用晒廣東話localize左啦 d鬼佬係要咁得閒translate黎笑咪由佢笑囉 我會少忽肉咩

應該話係用緊一樣嘢，好似你用icon emoji咁，
用 代表真係唔開心，你覺得有冇啱定錯？

連登仔熟悉嘅meme, 應該一睇就知有咩問題

咁都有啱錯之分

唔係正唔正能量 邊個唔識得挑剔人啫
而係一味屌鳩人 又有乜意思呢？
要屌到佢地心灰意冷以後唔再搞先開心？
唔係唔屌得 但係冇建設性齋屌就不了

咁一定係樓主舉例舉得差
除咗囚犯嗰幅之外都冇點樣違反邏輯
最多咪只係冇笑點唔跟template

同意樓主
meme唔可以話完全係創作嚟 其實算係比較二次創作
本身一個meme template已經有佢個意思同用法
整meme係要將嗰一個template榨到嘅笑點榨晒出嚟先做到好笑
而唔係亂咁塞啲好似好好笑/無厘頭嘅野就叫meme

利申鼓勵創作 不過我覺得香港人可以浸耐啲個culture先開始整meme 唔係嘅話真係幾尷尬

我諗係未捉到個精粹、搞笑位就放啲字入memes度
搞到硬係好尷尬咁

只能講
提升民族品味嘅嘢要慢慢嚟...

sosad呢個例子都唔明真係幫你唔到

呢個掂嫁

I love honey!
But you know what I don't love?
Pigs

之前狗個fb用錯meme大家都會笑毅進仔，
唔係嚴人寬己呀嘛？

樓樓上覺得係meme
樓上覺得唔係meme
樓樓上係連登仔
樓上又係連登仔
咁連登仔到底覺唔覺得呢啲係meme?

到底係連登仔on99錯logic？
定係你一個人on99錯logic？

唔好踢爆樓主啦，佢除左唔識xx唔屌得之外冇㗎啦

呢個啱format

好似作詩同對對一樣都有格律咁之嘛

呢個係漫畫，唔係meme，唔好扮晒有邏輯混淆視聽啦

屌你個街 仆你老母 有冇錯?

所以咪有唔跟規律嘅新詩出現

唔排除有人覺得冇問題

sor,因為以前睇過另一張，以為係同一張

巴打覺得我呢堆點

Noice

好正

我覺得分化撚拉好d
始終meme 本身係笑人多
好難有正能量
你講到不自控咁叫制一不可好似顯得示威者on9咁

終於有岩feel
不過講到尾卡通同meme 係兩樣野
meme 好難有正能量

指貓個張
可以唔講咁多好d
即係只係話個女人係ccp
話隻貓係hker

你依家寫meme定係寫詩

仲有呢張

自嘲

我係一個喺4chan浪費咗12年光陰嘅廢青，對於「香港人文宣唔識玩meme」我有嘢想講。

令我諗起八仙

其實香港人由細到大
對自己都無咩信心
已經好怕衰怕柒

連網上整吓meme都俾人不斷批評

咁撚多高質meme你唔拎出嚟講
是搵幾張差少少嘅就話香港人整嘅好尷尬
我就話正負評反映咗你個post有幾尷尬囉

連登不嬲死抄爛抄無創意
明明以前高登咁多改圖但係要抄鬼佬pepe

樓主講嗰幾個我覺得口有大波妹嗰幅好啲，其他錯格式之餘都唔太好笑
我建議可以玩多啲本土嘅meme素材先，慢慢學

根本係條友主觀認為meme 要跟死格式做

meme 係網絡文化黎，唔係死嘅。甚至會有人專玩扭meme 個concept, 玩 bonehurtingjuice 同埋antimeme.
meme 有格式係為咗方便理解，而呢個香港獨立其實同個meme 嘅concept (只係睇到自己想睇嘅嘢） 係一樣，無相違背。

連登?pepe?邊到

meme唔可以係漫畫

香港人本土創作又俾你屌

Get到就係好meme
證明樓豬唔知meme嘅真正意義

不如講下有咩高質

你個counter example都唔啱呀

小朋友講嘅野應該係啲唔犯罪，但extremely socially unacceptable，to the level of criminal or extremely barbaric 嘅嘢

例如食Pizza有菠蘿、用水沖煮好嘅飯

貼文宣唔係Socially unacceptable，只係畀政權屈啫。根本成個meme 咁用好錯

八股文派係咁
老實講意思都係人比嘅姐
理解到咪得囉
你話真係連主次都搞錯
令到人r曬頭就話姐

就好似平時用英文傾計咁
外國佬唔會捉你grammar
但香港人就點都會串一串你

我都覺我會畫完係跟唔足原圖意思
但有時係諗唔到畫咩就用返d memes做基礎圖

完全同意樓主。成堆人根本捉唔到個神髓就用。不過見成串落來嘅討論，真係明或者會care 嘅人真係少之又少。可憐你都係對牛彈琴

創作有分好同唔好

整meme就真係有分啱同錯

meme係分類唔係媒介黎
漫畫、影片、GIF、音樂都可以係meme
就好似deja vu 或者係il vento d'oro都可以係meme
用台灣嘅用語類似嘅叫「梗」

驚get錯 100毛ig 宮崎駿啲戲個po算唔算meme

射死人嗰個meme

畀人射死嗰個應該改做“香港”、射人嗰個可以係“黑警”、“中央”、“政府”，再對住鏡頭講“點解年青人要整死香港”，就改返啱了

放鬆啲啦香港人, 一齊整meme

整得多咪慢慢正囉
外國大把 off 曬嘅 meme la
不停整先會進步

睇到上面D人點定義meme真係笑死人
meme根本冇定義
佢可以係一個字 一張圖 一個動作

只有good meme 同bad meme
執着定義根本係on9仔懶醒傻閪

首先要用返香港人做背景

同埋個meme 係用來突出小朋友所講嘅行為

所以有時嗰個行為唔一定係*commonly agreed* to be socially unacceptable，但呢個meme嘅作用就係用來突出，作者認為個行為咁鬼unacceptable，「連個殺人犯都要怕左佢咁大鑊」，帶出鼓勵大家一齊despise 呢種行為嘅作用

例如可以大隻佬一直係殺人犯，而令到個小朋友講：
“我睇TVB”
“我仲有去飲Starbucks"
“我平時中意飲喜茶食海底撈”
“我用支付寶”
“我係熱狗”
“我撐警察”

我諗樓主係講抗爭相關meme
始終太沉重

cctai 個meme 幾好笑

呢個係漫畫唔係meme

你駁緊乜嘢淨係講呢幅嘢唔係meme咋，唔好癡線啦

點解唔係？

meme可以係漫畫，唔代表所有meme都係漫畫你老竇係男人，係唔係全部男人都係你老竇啊條友真係唔識㗎喎

呢張本意係諷刺人「淨係識睇對波（香港獨立）」

但in some sense呢個practise同大部分（男）人係重合，好似你po張J圖連登仔都話「對波好大」，喺呢個context之下，反而強化佐個合理性，變佐：「我淨係睇對波（香港獨立）唔睇其他嘢有咩問題？」

同埋，帶唔出「全句係好，斷章取義係差」既message，因為全句係大波，斷章取義（鏡頭）都係大波。

meme一般要有二次創作原素而且要大範圍spread過，呢幅嘢頂多時事漫畫level邊到中呀

比左個框佢地
就死跟跳唔出個框

1.二創元素有呀
2.「要大範圍spread過」,why?
3.邊忽係時事漫畫？

到底依啲定義係邊到黎
如果係咁 邊到黎第一張meme

但係你哋連漫畫定meme都分唔清作#1嗰3條友應該都有common sense過你哋，邊個先係on9仔懶醒傻閪

查wiki啦，差完你話到俾我聽佢邊度符合meme嘅準則，我同你say sorry

揸機嗰個咪大大隻字寫住共產黨

想知邊到有strong definition 去 define 你所講嘅野？
Wiki? Which wiki?

我問你咁多問題你自己有概定答案應該好易答架喎

我自己觀察都見到好多memes 都係用錯format/擺錯位

但通常過一排多左人整/整多左就會高質返

忍唔住講多句，你個例子真係好奇怪，諗下都知唔make sense：

聽到個細佬犯左貼文宣之後，個大隻佬就嚇到坐開？

即係你想表達咩？你想表達貼文宣嘅手足好凶狠連大隻佬都要驚？

如果係想表達今時今日苟政猛於虎，咁明明小朋友畀人亂拉坐監，大隻佬點解要驚小朋友？係都只係驚個政權同警察啫？驚個受害者做乜？

得罪講句，好多人都好似你咁，唔明白放左啲嘢入去之後個邏輯仲通唔通，先搞到咁多古怪meme

...用錯meme屌返人八股文
你都好嘢

想知你睇meme係為左個meaning定係個框架？

我#470分析左

你用錯Meme 根本係帶出左奇怪意思，完全唔通

佢條撚樣連漫畫同meme都未識分喇

1. 原作本身無散播性，佢又同原作幾乎無關係，淨係借用人哋角色，又唔係任何一個meme嘅亞種。如果你畫一幅漫畫然後叫佢做meme但係冇人理你，佢都只可以判別為漫畫。
2. 自己wiki,meme要可以自我複製，改變同傳播，當然你可以話呢個係一個新嘅meme型式，但係好明顯佢冇咁大影響力
3. 當我講錯，係諷刺漫畫

哂時間覆咗你，希望呢個世界所有人都識得用維基百科啦

你個張圖就好似本身講野1999咁，咁係佢表達能力有問題姐。
但係好多時個框架定義唔清，你無理由話唔跟=用錯架

例子pls

其實我連你第一句都睇唔明。

「你個張圖就好似本身講野1999咁，咁係佢表達能力有問題姐。」

唔知係你1999定我太眼訓

維基百科
嘩，真係多謝你。
提供左個咁好嘅平台

再問
1.點解我唔可以整到亞種？
我夠可以整警犬版
2.你自己都有啲唔明係咪

其實老實講 除左你講個張
我都唔覺樓主其他圖有啲乜嘢問題

最多咪又係多左字
好似話最後個張圖 無理想現實會好好多咁

睇番自己講咩先喇

你講呢個係漫畫，唔係meme
呢個係男人,唔係老豆

既然meme可以係漫畫
你係用漫畫呢個point去prove佢係咪meme
咁樣咪係無邏輯

明????

樓主射人嗰張meme ，都係錯誤例子(所以樓主舉例得啱)
你睇下我#450有關射人嗰張嘅建議，我地先再討論喇。

射人嗰張個梗就係“賊喊捉賊”，所以樓主嘅舉例就係用錯左

你竟然唔明射人嗰張有咩問題，我估你本身冇見過射人嗰張點用，所以你唔明

老實講，咁樣好難討論

即係好似你唔明咩係情歌咩係玩嘢歌，然後你去播“少理阿爸”來想調情溝女，跟住就話我提你咁樣做唔啱係“八股”

佢所謂嘅用錯左只係你地對於個框嘅印象咋喎

我都可以咁解釋：
因為黑警覺得佢係暴徒 所以用更暴力嘅方法殺左佢

所以你係覺得個框重要個meaning?

如果佢無跟住個框=錯？

我訓醒再打篇嘢解釋點解嗰兩張圖要解作“賊喊捉賊”

Actually, I don't care. 你自己睇個Meme history 喇。

真係對牛彈琴

有啲嘢就係Social construct，紅色用來解做危險係既定左好耐，一講就明。你話你發明左藍色解做危險喇不如，藍色代表天同水，天跌落來、溺水都會死人，都好危險

Fine. 但好明顯係傳意上差好多。亦請你唔好話人地叫你用返紅色係“八股”。人人食飯你食屎就好威呀？

即係好似中文成語咁，黃梁一夢就係指虛幻嘅事，冇第二個意思。

你作個新故仔去“賦與”佢新意義得唔得？原來黃梁一夢解作努力之後成功實踐嘅夢想得唔得？

得，識嗰啲人話你on9 囉。

actually I don’t care.
你覺唔覺好撚尷尬

依家問題唔係發明左樣野
係我地用返紅色 話佢有個新意義
而你地就話 紅色應該係咁應該係咁

真，有睇開reddit就會知用錯曬format

記得YouTube睇過一條香港人整既黑人抬棺材片
明明個精髓係段音樂去到嗰個位先彈班黑人出黎抬棺材
嗰條香港人整既片班黑人不斷彈出黎完全唔跟段音樂，睇到幾尷尬
最慘係睇過咁多條黑人抬棺材都係得嗰條片係咁

其實你自己唔明喺度屌乜？

香港人唔可以有自己culture?

你知唔知依家有好多詞語同成語係有演變過
或者你睇多啲字典，好多時都有古釋同今釋

更何況依個係開放式創作，由你去決定入面有啲乜野，
點解一定要限死人地跟你個role去做

古典學園派

港狗柒開

因為啲圖文唔通順。

唔知，你，有冇，聽過，Middle，呢位，「作家」呢？當時，都一大堆人屌佢。其實，佢用咁多，逗號，都係開放式，創作，點解，當時咁多，人屌佢，呢？

你誤導左大家
其實要base既meme圖唔一定要每幅帶岀既意思 思路都重複
而係每個都係獨立 帶岀自己想表達既意思

好，我就解畀你聽點解係賊喊捉賊。

A好地地坐喺度，B射死佢
B對鏡頭講句嘢，句嘢係問點解射死佢(句嘢內容係along this line 都係meme架構一部份)

成件事就係戲劇性地帶出，A冇端畀人射死，始作俑者B仲要扮無知：“賊喊捉賊”

成個Logic好通。呢套嘢之所以咁樣用，係有佢原因。唔完全係為框架而框架。

情歌之所係情歌，你要breakdown佢係可以解得到嘅，例如旋律慢啲，之類。你而家就係做緊一個硬要話“少理阿爸”係情歌嘅行為

冇咩值得討論落去

當然啦 你既本意係點岀香港整既meme質素唔高
但你用左錯既角度 邏輯去諗 會誤導好多人
香港既meme 可以係只有香港人明
但其他點理解都理解唔到

你要用人地既culture就跟番人地culture啦
香港自己既culture咪潮文
你用人外國meme template就咪自己改到錯晒然後話香港人睇得成就得你一係用自己既圖 好肉酸

唔怪你 小小蠢姐

佢冇睇過原圖

即係好似我而家將阿源張「不要再說了」句字幕改做「好撚難食啊」之後用嚟做食評，一定尷到喊。

咁我想知
「因為黑警覺得佢係暴徒 所以用更暴力嘅方法殺左佢」

依個Logic通唔通?

同埋呢 我地一直係到講緊「點用」,唔好再拎啲「咩黎」 嘅例子出黎

邊夠連登仔蠢 meme都理解唔到 上面仲有班柒頭問呢張個張算唔算係meme

唔需要去理會原圖概念 同一張meme講同一個問題
引導你思維既方式都可以有好多種

唔講咁多 即刻駁嘴

唔知點解好多人覺得唔跟原圖就係用錯

你都戇鳩 唔理原圖咁用張圖做乜

你知唔知啲 meme 點嚟

我寫左一大Pat 嘢個meme 本身嘅logic，你求鳩其其寫啲嘢又要我幫你解？你點解唔自己寫一Pat 嘢解釋點解你個logic 通？點解你個logic 適合配嗰兩張圖？

我一直問緊點解要跟原圖個Logic
一次又一次重覆話原圖係點原圖係點
屌你老味真係書本味出曬黎

第二張調返轉會好啲

蠢係一件事 你做錯係一件事
有啲錯反而係聰明人先錯
你既錯係你以為自己足夠聰明

聽我講我知你小激動 咁多人關注
但一兩星期個post就會沉 冷靜啲去睇
到底自己講既做既有冇錯 加油

你試下解釋你個logic 同點解配兩張圖，畀大家評下邊個logic 切合圖意多啲囉。淨係識用啲恥笑emoji 係冇論證到嘢㗎。一啲建設性都冇。

Meme 嘅原意說係要認識張原圖 再改變咗個內容 但個思路要一樣先好笑 戇鳩鳩 無料扮四條

「佢射死左個細路
點解?
因為佢係暴徒」

嗯

小弟自己整 點睇

所以我再問
你係覺得meme圖框架重要啲
定係meme圖意義重要啲?

好似呢個 meme 要玩 LOL 嘅人先識笑 唔通我鳩改到佢做

左邊：The sword she told me not to worry about
右邊：My sword

咁又好撚好笑啦喎？白鳩痴 弱智仔仲出嚟獻醜

死要面會比起認錯更難睇

咁如果你拎比無玩lol嘅人睇咪一樣唔好笑
你係中左人地心入面講緊嘅野咪就係一個good meme
唔中咪bad meme囉

樓主未到個層次 應該幾熱衷連登同人討論姐
俾啲時間連登發展

我對射人Meme 嘅解釋：
「A好地地坐喺度，B射死佢
B對鏡頭講句嘢，句嘢係問點解射死佢(句嘢內容係along this line 都係meme架構一部份)
成件事就係戲劇性地帶出，A冇端畀人射死，始作俑者B仲要扮無知：“賊喊捉賊”」

你對射人Meme 嘅解釋：
「佢射死左個細路 點解? 因為佢係暴徒」

你竟然仲有臉問我。你個問題係無意義嘅二元對立。

幫佢地加油😂 樓豬唔係有心既

你又再一次同我解釋張圖嘅意思...
不如算喇

有冇聽過 Neta 同 POP culture reference？咪就係冇玩嘅人唔覺得好笑原圖先重要囉？

你鳩改一張圖 咁同你求其拎將槍殺圖有咩分別？

自己諗清楚

On9 洗唔洗睇完本書先整memes？
輕鬆啲啦 好笑咪share 唔好笑咪過主囉

我已經發現左我地對於meme嘅見解唔同
其實無乜野可以傾

希望依條片唔會激嬲你

而家就好似大家對住同一首歌“少理阿爸”

我寫左一大篇嘢話佢係搞笑歌

你求鳩其寫兩句話佢其實係情歌好浪漫

然後你仲以為自己好威威，笑人堅持佢係搞笑歌係“八股”。你高興就好。

事實上係 思路再轉折依然會好受歡迎 更強
認識係啱 其他不敢苟同

樓主 夠啦...

唔認錯同共產黨作風有咩分別

How to use =/= What is it

多謝on9樓主分享高質圖

Video unavailable

Also:

你整個 meme 嚟睇吓有幾多 Updood 再討論啦好嘛

俾多個諗法你 香港既meme同外國既meme被造目的唔一樣

覺得呢張make sense好多

你思路好怪喎
原唱係搞笑
二次創作我整成浪漫
兩件事冇沖突

唯一問題係你要改變 挑戰原曲定義
你可以客觀去欣賞兩個作品有咩問題？

樓主一代宗師，有正宗格式規範

你睇完條片先喇
有啲唔係佢本來用法架

後面個段我廢事覆
up to you

咪係 上而啲撚屌盲撐啲咩 柒咗唔識改進仲嘈嘈閉

有的唔知畫乜，似係個作者唔太了解張圖

要跑得快過隻馬

Video unavailable 啊 唔識英文？

駁唔到就費事覆 笑撚大我個嘴 睇清楚我個 Username 啦 過邏啦廢柴 唔撚識仲認屎認屁 柒到甩碌

有光環，唔俾負評唔該

最怕人蠢又固執...拉低個質素

世界大部分國家都話中國有問題 中國都知自己有問題
但中國依然會堅持自己冇問題
樓主要唔要轉個名 叫中國

..唔好情緒化大家幫緊你

可以開多幾個 同大陸水軍一樣😂

根本個客觀效果就係唔好笑兼且令人覺得cringe

無自知之明

是但啦
唔好理佢仲好
一陣佢咬埋你

呢張冇問題，佢分幾行咁解，可以癡翻埋一小段再zoom，表達嘅嘢一樣

有時啲電影cap圖都係meme
用外國個啲用得真係有啲勉強

講唔掂就屈分身？我 高登天帝拳 自己 Search 吓啦

精神勝利法 整 meme 未啊

其實件事係冇錯 係事實 有人做得好有人做得唔好
有人整嘅角度係為咗效仿外國meme
有人整嘅角度係比香港人睇 甚至乎一啲未接觸過meme既香港人睇

...樓主舉既例 論點角度全部都有啲問題

下 依家係人地整錯樓主拎番出黎講你拎番轉話樓主錯

Cctoy班憤青真係

...關咩meme事
錯既係你 明眼人眼中你仲尷尬

自尊心

最尷尬係你以為我係樓主分身

仲要用埋啲老屎忽口吻 尷到飛天

我屌 認真喎 你地叫樓主拎例子出黎講
佢真係拎出黎講完
有d就話錯咪錯囉無所謂
有d話係錯架啦咁叻你整
有d直接屈pr
有d就話唔好分化

有個仲撚on9 話張圖係錯 但係話樓主蠢
哇真係大開眼界 係咪弱撚智do

樓主一開始無拎例子你地又屌 講完又屌
想點呢cctoy班憤青

第三張有少少唔 Make sense 柒咗唔會咁嘅反應掛
最尾嗰張唔駛整 part 2 下話 有少少畫蛇添足

你認錯啦樓主 回頭是岸啊

蠢係一件事 你做錯係一件事
有啲錯反而係聰明人先錯
你既錯係你以為自己足夠聰明

聽我講我知你小激動 咁多人關注
但一兩星期個post就會沉 冷靜啲去睇
到底自己講既做既有冇錯 加油

喂你條柒頭講完自己笑唔笑 知唔知自己up乜鳩

我覺得佢又想講媒體淨係拎 Juicy 嘢講又想講斷章取義會唔夠到肉 加埋一段就得返斷章取義 成個印象好唔同

咁其實既然你一開始唔諗住以好笑為出發點整meme
一開始就唔需要整啦
Why bother

要用佛印把聲讀

同埋共產黨只係斷章取義 佢冇關注過咩維護主權 所以其仔嗰啲加嚟都冇用

柒撚到你 睇完之後都唔想認係香港人 屌你老母

完美示範

要解釋點解香港人唔識整meme其實好簡單

外國人整meme=想搞gag，笑鳩人
香港人整meme=文宣

單單係呢樣野就決定左香港人係整唔出外國嗰種meme

呢幾個meme最撚高汁

我覺得好嘅meme係用好少字講出個笑位

你啲濕鳩留言尷撚過上面所有失敗memes

你個腦生撚左去邊 你知唔知我呢個留言係做緊乜

冇人理架香港人大多數係因人廢言 阿嬌句個個都拍拖唔通個個都想拍拖咩就係好例子

整埋啲「meme」咁撚cringe都仲成千幾個連登智障護航，仲要屈返樓豬串嘴、擺款

直情應該加兩個emoji提人邊度笑啦

網絡文化嘅嘢隨意得啦，邊有absolutely right or wrong 呢，唔同人有唔同睇法，駛乜咁執著，覺得唔好笑咪飛下張囉，搞到吓吓都咁嚴格，處處都criticize 咪盞無人敢整

個意思錯到用常理理解會get到啲「meme」係認同藍絲、共匪講法
都仲有得話冇absolute標準

第三張 個畫家可能搞唔清 驚慌 同 嚇呆 個表情，不過用法都大致上冇問題

最尾個張一係好似你咁講keep翻上圖，一係就唔好落 "is this food?"
不過都算係細問題

呢兩張真係準得黎好應棍

"外國人" 包唔包埋thai？

呢句有咩大道理係入面

覆多次呢個，估唔到過咗成晚都仲有人執著話係錯
/often used to showcase important information being ignored in favor of something sensational./
基本上肯定符合呢個definition。
結果就嘈咩格式咩唔可以擺咁多嘢

佢合符 仲做多埋添 你可以擺多一百個 Idea 入去

1，3
2

笑死
呢個時候係咪又要加番句
「你肯回應未」

2 冇咗 Hong Kong 個字都 OK 嘅

你中意誇張落去咪繼續
殺人犯個張解釋完，合理
呢張解釋完，唔合理
係咁簡單不斷FF 啲解釋岀黎唔知做乜

關誇張咩事 即係你都認為做多咗？ 柒咗咪認 Move on 囉 唔明係咁死要拗做咩 Shitty meme will remain shitty

你9up 話要擺100個idea 落去咪叫誇張…閲讀理解都有問題？

原來呢度咁多鬼仔番書仔明曬人哋啲meme文化同人哋鬼佬啲笑點
又話捉錯用神又話尷尬
咁”外行人”整嘅文宣 希望你啲指導吓啦

搞清楚邏輯先 如果放幾多個 Idea 都冇關係咁誇唔誇張有咩著眼點？單單打打有咩用 虛心啲啦 唔識咪學囉

追吓 Post 啦

同意，佢地整meme唔係為抽水搞笑，係為咗煽情

你講邏輯 幾好笑，將啲野推到極端然後話係荒謬 飲水係好，一日飲100杯水咪中毒囉

本身knowyourmeme 個網啲例子同樣有幾樣野擺埋一齊，而唔係100個

樓主俾個例子同樣係幾樣野擺埋一齊，而唔係100個，而你就夾硬話佢擺多左，繼而講不如擺100個都無問題

由一開始死不認衰嗰個係你喎我自己都覺得殺人犯嗰個樓主係講得啱喎，我只係話呢個meme 佢講錯，由頭到尾理性討論緊而你嘅態度就係唔跟你=錯

你以為我講緊 100 樣嘢係啲字 淨係呢樣都討論唔到

我講緊個張圖嘅作者想用一張 meme 講兩樣嘢

1）選擇性 Focus
2）斷章取義

咁係貪心、畫蛇添足同用錯張 meme，如果你覺得係 Big brain meme 係你嘅事，我覺得用錯，明未？

我講個一百樣嘢係講緊 如果你認為一張 meme 包含嘅訊息去到一百個一千個（即係愈多愈好）係好嘅 咪好囉

學人笑人邏輯 前因後果都未理清 白痴仔

每日出memes講香港嘢（盡量每日）

諗起呢條友

樓上啲meme專家好執著

啲柒頭死攬執著啲

唔

網絡文化嘅嘢隨意得啦，讀者明就無所謂，而家叫你寫公函咩，唔係吓吓都要咁死板跟格式嘅

佢會同你講 你識唔識meme架
琴晚同佢講左一大輪
見到佢今朝都係咁

仲要落評語話邊到邊到多左咁
笑點係要跟格式嘅
我諗條友開generator 會狂笑

啱啊 讀者明就得

問題係 唔夠 Straight forward 但又學人亂改啲 Format

你整個 meme 貼 Reddit 睇吓幾多 Upvote 先講啦 我貼咗自己嗰個喇 咪撚龜縮取暖啦

錦鯉做過啲咩?

你用依啲野黎評論對錯

嗯 你好勁
跟住呢？ 人地就要跟住你條尾做架喇？

香港警察都整錯喎 點解冇人鼓勵佢地嘅

呢個直情唔知做乜撚 想表達啲咩

笑話嚟

唉是但啦 網絡文化呢啲隨意啦

其實用錯
身體其他部位應該係對影相嘅值得注意
然後胸個位係唔應該注意嘅位

例如：國際金融都市
國際交易通道
胸>香港獨立關稅區 [香港獨立]相機
一萬億儲備
外國信任嘅體制

如果用侵侵做例子就係胸部係：racist,grab the pussy 而身體其他位係中東和平之類

「創作嘅嘢都有分對錯？」

一個post睇到連登班憤青幾撚鳩
唔準人批評

有人相單身自己一個自由自在，亦有人係半推半就唔知為乜咁拍拖 阿嬌雖然弱智但佢呢句野係冇問題

其實呢張係唔岩用
張MEME既原意係犯左可怕既罪
係香港犯左可怕既罪一個都無坐監, 返而好多人坐近冤獄

你知唔知咩叫歸謬
咪就係要指出對家嘅荒謬
照你講 呢個世界冇反諷 1984 animal farm都係歌頌烏托邦哥頌極權啦

你成個回覆都冇point㗎喎
我打左咁大段字解釋大隻殺人犯「驚」個文宣小朋友呢個反應係幾咁唔make sense
你覺得make sense嘅，咪又打段字解釋下點解個大隻殺人犯要有個咁嘅反應囉，究竟表達到啲咩囉

如果你覺得你個用法係一種「歸謬」，咁唔該你解釋下呢個歸謬邏輯點work。點解大隻殺人犯「驚」個文宣小朋友，會可以顯示「送文宣小朋友坐監」係荒謬？

我梗係知呢件事係荒謬，我梗係知可以有反諷，問題係你所講嘅用呢個meme嘅方法唔work丫嘛！

唔係識講一個technial term「歸謬」、識講啲名著嘅名，就證明左任何野㗎。你係冇證明到你個用法點解work呀你明唔明呀

就係回覆緊你個point
Proposition: 殺人犯罪大惡極大家都知
>>殺人犯唔尋常嘅反應反襯入到手足罪係幾咁荒謬
>>所以入手足罪係荒謬
>>所以手足冇罪

舉1984做例子 因為個諷刺都係同出一轍

我問你：
點解大隻殺人犯「驚」個文宣小朋友，會可以顯示「送文宣小朋友坐監」係荒謬？

你就答
>>殺人犯唔尋常嘅反應反襯入到手足罪係幾咁荒謬

你只係state多次你個設想，你冇解釋過
事實係，Ａ「驚」Ｂ，根本唔會連結到Ｂ嘅出現係「荒謬」

哦咁算啦 我錯啦

認錯就乖啦

香港人最鐘意踩香港人
樓主已經係個例子

當中文係個meme 連登就係reddit
你問緊點解要跟個format
典解5 da 5p g

冇話唔得 不過一眾連登仔會話你on9

玩得起係可以唔跟
吾支持港獨
問題而家唔係個回事 只係on9 5p字

用改歌做例大家用同一首曲
而家改到五音不全
批評下你就話人唔識客觀欣賞
要填得啱音係食古不化
冇話唔比你作聖詩
但你唔係qbear出咗名作聖詩咪只係柒

網絡創作嘅嘢唔駛咁認真 聽得明咪得

咁都唔認錯
你應該好似某人講咁改名叫中國

麻麻 有啲唔跟Format但有創意 有啲跟Format但本身條橋少尷

首先根本冇人話係畀鬼佬睇

其次

唔熟個culture就出少句聲
成班大愛左膠死都要撐啲唔啱嘅meme
同白左一撚樣

好多都尷喎 你係諗住型定點

樓主呢類雞蛋裡挑骨頭既人好撚煩，企係道德高地到指指點點，推高整文宣門檻

咪就係恥笑緊你呢種人囉柒頭

美國果然出產大波，可以一戰可能只有小遙

講笑話之後自己解釋返

唔好夾硬嚟啦
就當畫蛇添足、畫公仔畫出腸呢啲都pass曬
有啲「meme」嘅問題已經唔係格式咁簡單，而係連個基本概念都錯

就好似玩black magic咁，明明你估唔到，但就係要喺度拗，話「根據呢條[自己作嘅rule]嘅話我都冇錯」，死都要講到自己明咁
更何況black magic同meme一樣，講完要暰時間解釋先get到嗰下已經fail咗

佢哋係咪唔明
其實整完張「meme」之後要落一大堆註腳解釋返幅圖點解嗰下已經輸咗

你口咁講但你啲meme係跟format